% \documentclass{article}
% \usepackage{amsmath,amsthm,amssymb,mathrsfs,mathabx}
% \usepackage{xltxtra}
% \usepackage{graphicx}
% \usepackage[height=12in,top=2in,margin=1in]{geometry}

% \XeTeXlinebreaklocale "zh" 
% \XeTeXlinebreakskip = 0pt plus 1pt
% \renewcommand{\baselinestretch}{1.2}

% \setmainfont{STKaiti}

% \begin{document}
% \title{\underline{拓扑学作业十一}}
% \author{lxj}\date{\today}
% \maketitle


\begin{center}
  \Large ──闭曲面──
\end{center}

\begin{itemize}
\item [\Large 1.] 具有下列形式的多边形表示的闭曲面是什么类型？
  \begin{enumerate}
  \item $aa^{-1}b^{-1}b$;
  \item $abcda^{-1}b^{-1}c^{-1}d^{-1}$;
  \item $aabcb^{-1}dcd$;
  \item $abcb^{-1}dc^{-1}a^{-1}d^{-1}$;
  \item $abca^{-1}cdeb^{-1}fedf$.
  \end{enumerate}

\item [\Large 2.] 两个闭曲面各挖去一个圆盘的内部，然后把洞口对接，所得闭曲面称为原来两个闭曲面
  的\textbf{连通和}. 如果原来闭曲面为$M$和$N$，则他们的连通和记作$M\hash N$，试判别如下$M\hash N$的类
  型：
  \begin{enumerate}
  \item $M=mT^2$，$N=nT^2$;
  \item $M=mP^2$，$N=nP^2$;
  \item $M=mT^2$，$N=nP^2$.
  \end{enumerate}

\item [\Large 3.]  若在环面上挖去一个开圆盘，然后把洞口的对径点粘合，所得的曲面是什么类型的?

\end{itemize}

